華為前員工舉報造假被誣告拘251天！網友罵：壞到骨子裡

華為被爆出有離職員工遭遇不公正待遇，1名在華為工作超過10年的老員工向公司要求33萬人民幣離職補償，卻被華為提告敲詐勒索，遭刑事拘留長達8個月，引發中國網友熱議，就連中國官媒《環球時報》主編胡錫進也表示，這名員工的遭遇非常令人同情。

綜合中國、香港媒體報導，這名華為前員工李洪元在2005年10月到職，2018年1月31日被勸退離職，雙方同意發給李洪元約33萬人民幣離職補償，李洪元在3月收到自部門秘書的私人帳戶匯出的，補償款稅後約30萬人民幣。

但在同年12月李洪元卻因涉嫌「職務侵佔」被遭深圳市公安局刑事拘留，後來罪名又變為涉嫌「敲詐勒索」，並在今年1月遭到逮捕，直到8月才因為「犯罪事實不清、證據不足」被釋放，總共被拘留251天。

至於離職原因，李洪元2日接受《界面新聞》訪問表示，「當時所在的逆變器部門造假很早就開始了，公司大量資金被佔用，倉儲、存貨方面都承擔鉅額損失」；李洪元指出，他在2016年11月舉報此事，舉報後就感覺到被主管處處針對，接近2017年年底，主管通知他不續簽合約。

此事一出引發中國網友在微博熱議，也讓原本在美中貿易戰中支持華為的人感到非常失望，有網友甚至寫下「工作996、離職251」，諷刺員工在華為每天長時間工作，離職時卻被遭公司提告最終拘留251天；也有網友表示，這件是指看到華為這家公司純粹的惡，對待前員工壞到骨子裡。

對此胡錫進也發文表示，這名員工的遭遇非常令人同情，支持以更加公平、合理而且有溫度的方式解決此事，但不主張對整個華為公司進行道義上的否定；另外，中國媒體也報導，根據華為相關人士表示，傳出華為目前內部正在開會討論此事，法務已在處理中。

之前仲有人喺facebook打飛機華為對中國員工幾好

華為出佐名當員工垃圾wo...咩996 ot到你殘然後30歲以上就炒blah blah blah
今次呢單嘢好似仲要係另外一個被華為屈嘅員工爆出來，好似嗰個係得罪head跟住被屈洩漏國家機密，華為軍企真係企到出晒面..屈員工可以用「洩漏國家機密」為名...

搞到咁大鑊
下次就算冇罪 都砌到變有罪

人治社會

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

好彩佢有錄音保障自己

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

軍企係咁㗎啦

支拎華為都要坐番250 日先

都on9

佢都係想講爆出黎得一單
但其實仲有好多單未爆咋

睇到第四點
支那人果然是

中國店都信係有好？

華為的惡 (GitHub)
"由于部分内容被控评和删帖，已经无法在中文互联网搜索到，所以本项目将收集华为作过的恶，记录这些不应该被遗忘的历史。"